%@metapost:BPolynesiesep2007.mp
%@Titre:Polynésie -- Septembre 2007
L'unit\'e de longueur est le m\'etre. On donne un triangle $ABC$ tel que $AB=7,8$ ; $AC=7,2$ et $BC=3$.
\[\includegraphics{BPolynesiesep2007-1}\]
\begin{myenumerate}
\item D\'emontrer que le triangle $ABC$ est rectangle en $C$.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Calculer la tangente de l'angle $\widehat{CAB}$. On donnera le
    r\'esultat au milli\'eme pr\'es.
  \item En d\'eduire une valeur approch\'ee de l'angle $\widehat{CAB}$
    au degr\'e pr\'es.
  \end{enumerate}
\item On place sur le segment $[BC]$ un point $N$ tel que $CN=2,25$ et
  sur le segment $[AC]$ un point $M$ tel que $CM=5,4$.\\Les droites
  $(AB)$ et $(MN)$ sont-elles parall\`eles ? Justifier votre
  r\'eponse.
\item Calculer $MN$.
\end{myenumerate}